# Предиктивная аналитика больших данных 

Учебный проект для демонстрации основ CI/CD. 
Мы будем разрабатывать сервис, предсказывающий цены на недвижимость. 

Балльно-рейтинговая система:
Экзамен - 60 баллов

Текущая успеваемость - 40 баллов, вкл:
4 лаб работы по 8 баллов = 32
активность на занятиях (тесты) = 8


На занятиях мы будем шаг за шагом строить проект для обучения модели предсказания цен на недвижимость.

Текущая успеваемость студентов выставляется в таблице, которую можно найти в [файле](results.csv)

Ссылки на свои репозитории и решения практических задач экзамена присылайте на почту ailabintsev@fa.ru   
Тесты проходить в классе на занятиях, в присутствии преподавателя.  

## План семинаров

### 1. Основы работы с удаленными серверами
Создание виртуальной машины и подключение по ssh.
Основные команды bash. 
**Результат:** создана пара ключей ssh.  


### 2. Работа в IDE PyCharm
Интерфейс IDE PyCharm.  
Виртуальные среды venv.  
Менеджер пакетов pip и установка зависимостей requirements.txt    
Структура ML проекта  

**Результат:** созданный репозиторий на GitLab.  


### 3. Система версионирования Git
Основные команды git.  
Внесение изменений через Merge request.  
Модель разработки GitHub Flow.  

**Результат:** созданный репозиторий на gitlab, initial commit, README, merge request.   


### 4. Continuous Integration

Создание базового CI/CD пайплайна (.gitlab-ci.yml)   
Настройка runners.  

**Результат:** На GitLab создан и работает CI пайплайн с настроенным раннером. 


### 5. Требования к качеству исходного кода
PEP8 codestyle,  
linters,  
formatters   

**Результат:** Пайплайн проверяет исходный код с помощью линтера flake8.  


### 6. CLI python
Библиотека argeparse.  
Препроцессинг данных и обучение модели с помощью скриптов.  

**Результат:** скрипты подготовки данных и обучения модели train.py.    


### 7. Валидация модели
Добавление новых данных. 
Мониторинг метрик и производительности модели.  

**Результат:** скрипт валидации модели validate.py и генерация отчетов.     


### 8. 
Версионирование данных с DVC.  
Хранение данных в S3 хранилище.  
Пайплайны DVC: preprocess_data, train, validate.  

**Результат:** в папке с данными .dvc файл, пайплайн из трех stage.  

### 9. Контейнеризация Docker  
Структура Dockerfile и основные команды  
Публикация сервиса предсказания  

**Результат:** Dockerfile в репозитории и в README команда для запуска контейнера.  


### 10. Документирование проекта
Библиотека sphinx. 
Автоматическое создание документации autodocs.  
[Типовое техническое задание](https://github.com/IrinaGoloshchapova/ml_system_design_doc_ru) на разработку системы предиктивной аналитики. 


## Пример использования сервиса 

ML модели должны быть интегрированы в бизнес-процесс компании. 
В этом репозитории приведен пример того, как можно использовать микросервис flask для предсказаний в EXEL. 
Скачать репозиторий и установить зависимости можно с помощью команды: 

```commandline
git clone https://gitlab.com/labintsev/pabd
cd pabd
python -m venv venv
venv/bin/activate.bat
pip install -r requirements.txt
```

Сервер flask запускается из командной строки командой. 
```
python src/predict_app.py 
```

По умолчанию сервис доступен по адресу http://127.0.0.1:5000/  

Данные расположены в файле ExelBook.xlsx.
Аргументы сцепляются с адресом в один URL с помощью функции СЦЕПИТЬ().  
Вызов API осуществляется через функцию ВЕБЗАПРОС(URL) (Эта функция доступна начиная с версий Exel 2013)  

Kaggle dataset для базового обучения модели можно скачать [здесь.](https://storage.yandexcloud.net/pabd/kaggle.zip)  
Результат парсинга с помощью библиотеки cianparser [здесь](https://storage.yandexcloud.net/pabd/cian_parsing_result_sale_1_42_moskva_01_Jun_2023_21_44_30_521694.csv).  

Инструкция по установке [docker](https://docs.docker.com/engine/install/ubuntu/)  

Инструкция по установке [gitlab-runner](https://docs.gitlab.com/runner/install/linux-manually.html) 
